https://web.archive.org/web/20030826031549/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=372

### [7440] Ｒｉｋａｙｏ	2002.08.18 SUN 10:39:36　
	
吉祥寺で行われている原画展に行かれた方、教えて下さい。
抽選プレゼントで商品Ｂ・キャラクターＴシャツの詳細を見ると
『つい２週間前まで４５００円で販売していた』とあるのですが、書店でＴシャツを売っている(いた)ということですよねぇ。

昨日、ブックスルーエに問い合わせをしたところ、まだ販売していますと言われ、また電話したら、抽選で当たった人にプレゼントしますと言われた。

お～い。どっちなんだよー。
客を迷わすようなことは言わんでくれよな。プンプン

### [7439] マミマミ	2002.08.18 SUN 08:36:44　
	
みなさん、おはようございます！マミマミです。
カキコ２回目なんですけど、なんだか楽しいです。

＞7437　たまさま　はじめまして、こんにちは。
私のインターネット購入方法は、
プロバイダーが　O○N　なんですけどそこの
ホームページのショッピングという欄のCDというとこで
検索して購入しました。（新品です）
代金引換で、ぺ○カン便さんが届けてくれたときに
お金を払うだけで、とっても簡単に購入できましたよ～。
クレジットでの支払いはなんだかこわい気がしたので。
注文してから３日ほどで届きましたよ。
こんな感じで（ってよくわからない？）購入いたしました。

ところが、そのCDのジャケット（ケース）が１週間ほど前から
見つからないのです・・・。　
中身は無事なんですけど、どこにいっちゃったの～。
（だらしないのがバレバレ？）
なんか、もう家にはないような気が・・。
中身が無事だから良かったけど、なんだかショックです（泣）

では、みなさま、またカキコさせてくださいね♪

### [7438] 千葉のOBA3	2002.08.18 SUN 08:04:18　
	
いやー、今日は雨のせいか涼しいです。またまた台風接近中。進路にあたる皆さんご注意！（って、またしても千葉県に上陸？）

このところ、新宿をウロウロしてなんか、位置関係がだんだんつかめてきました。りょうちゃんの今住んでいるのは、このあたり・・・とか、香ちゃんと二人で、デートしてたのは（記念写真の話の時）やっぱり新宿御苑ね・・。とか・・・。

７４３７　たまさま　昨日東口にいってまいりました。土曜日だったので、なんでこんなに人がいるんだ！というくらいごったがえしていました。やはり伝言板はありませんが、（ＪＲ側）あのゴチャゴチャした東口の雰囲気に久々のみこまれてまいりました。

７４３５　ＳＭＴＰさま　はじめまして。いきなり５５話を読まれたんですか？いや私、ＣＨファンの人がいきなり今回の話からＡＨを読み出したら。きっと動揺するだろうなーと,思っていたものですから・・・。ぜひぜひ、１話から読んでみてくださいませ！

７４３１　いちのさま　なにっ！お友達をＡＨファンにした！？エライっ！さすが漢いちの！・・・ちなみに、うちの息子は「女は恐ろしい。」という事実を幼少の頃から理解しております。なんせ母親が私ですから。ワッハッハ（高笑い）ところでお誕生日おめでとう。１０代の最後の１年を思い切り楽しんでくださいませ☆

そうだ、先日１５日だと思うけどチビとテレビを見てたら（Ｎ＠Ｋ）ニュースでアメリカで発売になる、日本の漫画雑誌ということで、ライジンとジャ＠プが紹介されてました。りょうちゃん、しっかり映し出されてました。「おーー、Ｎ＠Ｋだぜー！」と私は一人で興奮してました。

はじめての方もまた増えましたね。はじめまして、千葉のＯＢＡ３です。よろしくお願いします。　

### [7437] たま	2002.08.18 SUN 00:36:57　
	
本当に、すごいカキコの量・・・
あまりの量に、頭がパニクってきそう・・・

＞OREO様　【7429】おめでと～☆
あと一日ですね・・・フフフッ（誕生日まで・・・）
そして、今からメール送信再チャレンジしてみます♪
でっきるカナ？でっきるカナ？さてさて、ホッホー　さてホッホー♪

＞マミマミ様　【7433】はじめまして。
インターネットで購入っというのは、ＣＤショップで取り寄せとかのことですか？それとも、個人的にしている「売ります」「買います」のようなものですか？
わたくしは、まだネット購入をする勇気がありません。

＞chikka様　【7436】
毎度毎度の事ながら、す・すごい！
何でそんなに色々と知っているのでしょう・・・（まさに、雑学王ですね)

### [7436] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.08.17 SAT 23:16:48　
	
【『コメディーの井上』、今年もやります。】
これだけでは何のことか分からないかと思いますが、かつてアニメ「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」の脚本を手がけていた若手３人組の一人である井上敏樹氏（他の２人は遠藤明範氏、武上純希氏）が脚本した「仮面ライダー龍騎ＥＰＩＳＯＤＥ ＦＩＮＡＬ」が今日から全国東映系で公開されました。この映画ですが、何とまだＴＶで仮面ライダー龍騎を放映している最中にもかかわらずＴＶシリーズの最終話を映画で公開するといういまだかつて見たことがないパターンで描かれています。それから、シリーズ初の女仮面ライダー（仮面ライダーファム）が登場すると言うことでも話題になっています。（最近若い奥様方の間でも特撮ヒーローが人気が出ているようですが・・・・）昨年の仮面ライダーの映画（仮面ライダーアギトＰＲＯＪＥＣＴ Ｇ４）に続いて今年も仮面ライダーの映画の脚本を手がけました。井上氏は昨年は仮面ライダーアギト５１話中５０話と１時間シリーズ、そして映画の脚本を全部一人でこなした人です。この若手３人組は「Ｃ・Ｈ」卒業後はかなり売れっ子シナリオライターとして、それぞれの分野で活躍しています。もし、「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」がアニメ化されるようになったらこの３人組が脚本を書いて、磨きがかかった「シリアス」（遠藤明範氏）「メルヘン」（武上純希氏）「コメディー」（井上敏樹氏）な作品をまた見たいです。（ちなみにこの３人と北条司先生は同じ１９５９年生まれです。）

『シリアスの遠藤』こと遠藤明範氏（他の代表作－機動戦士Ｚガンダム、ガンダムＺＺ、金田一少年の事件簿、犬夜叉など、他にＳＦならびに歴史小説も書いています。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」の映画－愛と宿命のマグナムの脚本を手がけたのはこの人です。）
『メルヘンの武上』こと武上純希氏（他の代表作－平成ウルトラマンシリーズ：ティガ・ダイナ・ガイア・ネオス・コスモス・平成版ウルトラセブン、犬夜叉など）
そして『コメディーの井上』こと井上敏樹氏（他の代表作－鳥人戦隊ジェットマン、超光戦士シャンゼリオン、仮面ライダークウガ・アギト・龍騎、らんま１／２、ＹＡＷＡＲＡ、名探偵コナンなど。ちなみに井上氏のお父さんも脚本家で仮面ライダー１号、２号、Ｘ、Ｖ３の脚本を書いていました。）

【《喜剧井上》，今年也要演。】  
光看这些还不知道是怎么回事吧，曾经动画《CITY Hunter》的编剧井上敏树(其他两位是远藤明范、武上纯希)编剧的《假面骑士龙骑EPISODE FINAL》今天开始在全国上映。这部电影，在电视上还在播放《假面骑士龙骑》的时候，却把电视系列的最终话用电影公开，这是前所未见的模式。另外，系列中首次登场的女假面骑士也成为话题。(最近在年轻的太太们之间特摄英雄似乎也很有人气·····)继去年假面骑士的电影(假面骑士agitproject G4)之后，今年也着手了假面骑士电影的剧本。井上先生是去年假面骑士aggi 51话中的50话和1小时系列，并且电影的脚本全部一个人处理了的人。这个年轻的三人组从“C·H”毕业后，都是当红的编剧，活跃在各自的领域。如果，“AngelHeart》动画化之后，我还想再看到由这3人组写剧本，经过打磨的“严肃”(远藤明范)“童话”(武上纯希)“喜剧”(井上敏树)的作品。(顺便说一下，这3个人和北条司老师都是1959年出生的。)

《严肃的远藤》的远藤明范(其他代表作-机动战士Z高达、高达ZZ、金田一少年事件簿、犬夜叉等，也写SF以及历史小说。《城市猎人》的电影-爱情与宿命的玛格南的剧本是这个人写的。)  
《武上童话》的武上纯希(其他代表作-平成奥特曼系列:迪加·迪纳·盖亚·新宇宙·平成版赛文、犬夜叉等)  
还有《喜剧井上》的井上敏树(其他代表作-鸟人战队喷气人、超光战士香泽利翁、假面骑士黑暗乌加·阿吉特·龙骑、乱马1/2、YAWARA、名侦探柯南等。顺便说一下，井上的父亲也是编剧，写过假面骑士1号、2号、X、V3的剧本。)

### [7435] ＳＭＴＰ	2002.08.17 SAT 23:13:36　
	
「ＲＡＩＪＩＮ」のプレ創刊号を買おうと思って大学の前のセブンイレブンに行ったら売ってなくて、代わりに先週のと思われる「バンチ」を買ったＳＭＴＰです。どうもこんばんは。
そんなわけではじめてバンチを買いました。やっぱり北条先生の作品はいいですね。（私の主観ですが…）なんといっても絵が綺麗で細かくって丁寧で、お話も現実にはないようなことでも、まるで現実であるかのような親近感がありますよね。リョウがどこかに実在しているような…そんな感じ。
ＡＨは槇村にいさまが出ていましたね。ＣＨではあまり出番がなかったですよね。リョウのお友達の槇村にいさまや本家ＣＨのミック（でしたっけ？名前うろ覚え）がＡＨでいっぱい出てくるといいなと私は思っております。
しかし、いきなり５５話はきつかった…。早く１話から読みたい～。単行本を手に入れなくては☆
そしてＲＡＩＪＩＮのマウスパッドが欲しいぃ～（今使ってるマウスパッドはＮＨＫ♪？？）

実はも１つ疑問があるのです。ＴＶアニメＣＨですが、再放送を何度も見ていると、同じシリーズでもＯＰ曲の長さが違うときがあるのに気が付きます。あれってなぜなんでしょうか？同じシリーズを何度も作り直したということでしょうか？この理由について知っている方は……う～ん、さすがにいらっしゃらないかなあ…

### [7434] 葵	2002.08.17 SAT 21:13:34　
	
　｢バンチ」がない週末…みんなが休みの間もせっせと仕事してるのにぃ～っ！！お盆休みなんて大っ嫌いだぁ～っ☆（>_<;早く来い来い来週の金曜日！！

＞いちのさま［７４３１］
　お友達をＡＨファンになさったんですか？えらいっ♪そんな私も高校の時、自分がスッ転んだＣＨを友人に勧めて、全巻買わせた過去があります。（^_^;

### [7433] マミマミ	2002.08.17 SAT 20:52:38　
	
みなさん、こんばんは！初カキコです。

なんか、CHのサントラの話が出てるみたいで
思わずカキコしたくなちゃったので、どうぞ
よろしく♪

私もCHのサントラがとっても欲しくてお店、
レンタル屋を探したのですがやっぱりおいて
あるところは少なかったです・・。
そこで、私はインターネットで購入しました！
検索すれば　すぐに見つかりましたよ。
しかも、3ヶ月ほど前に購入したばかりなので
今でも手に入るはずです。
私が購入したのは　CITY　HUNTER　dramatic　masterって
のですけど、最高にいいです。　もちろん、話題にでてる
FOOTSTEPSもはいってますよ～。　ANGEL　NIGHTや　GET　WILD
も・・。　毎日のように聞いております。とってもいい～。

というわけで、CHの大ファンですので、これかもどうぞよろしくお願いします。　もちろん　AHも読んでます。
単行本派ですけど・・・。

### [7432] ritu	2002.08.17 SAT 20:04:25　
	
こんばんわ
本当にすごい量のカキコです。
おどろきました。

『少年たちのいた夏ーMelody of jennyー』をみて、
マジ泣きしてしました。
他の二つの話も涙でした。
すごいですね。絵がすごくリアルだし。（飛行機とか）
本当に、北条先生はすごいですね。


では、失礼します。

### [7431] いちの	2002.08.17 SAT 18:59:10　
	
なんかお久しぶりの感じですね（汗）。こんにちは、いちのです。
相変わらずカキコ量がすごいですね！！以前カキコしたのがもう消えそうです。

実は、昨日から今日にかけて高校時代の友達が泊まりに来ていてカキコできませんでした。久しぶりに会う仲間は相変わらずバカ騒ぎし放題で手なずけるのが大変でしたけど、なんとか無事にやり過ごすことがでしました（笑）。
やっぱ友達って一生の宝でしょう！朋友よ、朋友。

えー、そんなこんなで本日、寝不足であります（涙）。

今月は誕生日ラッシュですね。（私も）。
みなさんおめでとうござい～！！☆！！今年も（こそは）いい年でありますように（願）。今年こそは彼女ができますように（祈）。
そして、誕生日を祝ってくれた皆様方、本当にありがとうございます（涙）。私も～みなさん大好き。
むしろ、みなさんを祝いたい！！ありがとうございます。

追記；レス返す力が残っておりません・・・。後日、なんらしかの形でレスポンスいたしたいと思います。

追記２；本日、友達がＡＨファンになりました！！（してやったり）ＣＨも読みたいと申しております。洗脳は順調です（ニヤリ）

### [7430] みかん	2002.08.17 SAT 02:55:50　
	
初めまして☆初カキコをします。みかんと言います！さっき初めて「エンジェルハート」（単行本１刊）を読みました♪あまりに感動したので、特に北条先生の作品に詳しいわけじゃないのに勢いでこのサイトを見つけてカキコしました(o^〇^o)「エンジェルハート」を読むと愛する人の大切さを改めて感じます！僕も次のデートの時は彼女を大切にしようと決心しました！！これからどういうふうに話が進んでいくのか楽しみで仕方ありません(^o^)～♪って言ってもみなさんはもう四刊までバッチリ読んでるんですよねヾ(^○^;)
僕は「シティーハンター」の大ファンで燎ちゃんに憧れてかっこよく拳銃を撃つ真似をしたり「もっこり」の練習をしてました（笑）
ところで子供の頃「キャッツアイ」の３人のレオタードが恥ずかしくて見れませんでした（笑）テレビで見ていたのですがキャッツアイがレオタードになる後半部分はいつも画面から目をそらしてうつむいてました(*''*)そういう思い出がある人っていますよね？？
マンガに関してとってもとっても未熟なみかんですがよろしくお願いしますo(^o^)o

### [7429] OREO	2002.08.17 SAT 01:13:22　
	
こんばんわ皆様。今日朝５時起きで、友達を福島へ見送ってきました。それから私は朝の９時～夜１１時まで二つのバイト・・・かなりキツかった・・・瀕死です。

スゴッ。一日来てなかっただけなのに、このカキコ件数。
よかった、今日来て・・・（汗）

＞７４１３（等々）たま様
うわぁ！！ごめんなさい。私プロバイダー変えてたのでしたなので新しいのに変えておきましたのでオッケーです。ご迷惑をおかけしました・・・ホント、ＣＤ焼くのオッケーです

＞７４１６Ｋｉｎｓｈｉ様
反省室無事脱出おめでとうございます！それからファルコンの誕生日ケーキメチャ楽しみにまってまぁす！！チーズケーキ系でヨロシク！（ワガママ？）

＞７４１５chikka様
そのＦ１知ってます！あっちでも結構大々的にＣＭやってたりして・・・一度ゼヒ機会があれば来てください！

＞７４０３sophia様
スーツケースに入ってついてきます？？（笑）なんかカナダをイイトコって言ってもらって嬉しいです。私にとっては第２の故郷みたいなもんなんで。でもやっぱＵＳＡがみんなの憧れの的であるのは確か。でも私にはちょっとゴミゴミしすぎてて・・カナダくらいポワァ～ンとたたずんでるくらいが私にはいいのかも・・・（笑）ゼヒまた来てください！！

＞７４０４いちの様
そんなカッコイイものじゃないです。英語できないから留学までしちゃってるんです。全然マダマダです。それに同級生なんてみんな就職しちゃって私だけまだ学生。これ結構苦痛です。誕生日が嬉しくなるようになりたいです・・・
あっそういえばＣＨどうなったのですか？私もゼヒＣＨ読んでもらいたいので・・・

長くなってしまうので、皆様全員にかけないのが恐縮ですがお祝いのお言葉本当に、ホント～にありがとうございます。
見知らぬ私なんぞに「おめでとう」と言ってくださる皆様にかなり感動です。
それから、新しくカキコした方はじめまして！ＣＨやＡＨを好きな方が増えて嬉しいです。これからヨロシクどうぞ♪

ＣＨの歌で盛り上がってますね。私、曲も確かになんですが、バックの絵にも影響されるんです。３のＯＰ「Ｒｕｎｎｉｎｇ～」で香のメモを読みながらフッと口元が笑ってる僚が結構好きだったりして忘れられません。

明日もまた一日バイトできついので、寝ます。
台風こないかなぁ。そしたらバイト休みになるのに・・・


### [7428] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.08.17 SAT 00:51:13　
	
どうもこんばんは。chikkaです。最初にお詫びをしなければなりません。すでに【７４２３】たま様が言っていましたが、「Ｃ・Ｈ２」のＯＰ曲を「ＡＮＧＥＬ ＮＩＧＨＴ」なのに「ＡＮＧＥＬ ＶＯＩＣＥ」と間違えてしまいました。重ね重ねお詫びします。それから、私事でありますが【７４１７】ｂｌａｃｋ ｇｌａｓｓｅｓ様お久しぶりです。いずれまろ様のＨＰの方へ遊びに行きたいと思いますのでその時はよろしくお願いします。さて、話は変わって、今、私の地元では８月１５日から１７日までの３日間「三島大社の夏祭り」が行われています。例年３日間で１０万人が訪れる静岡県内有数の大きな祭りですが、そのイベントの一つとして「源頼朝公旗揚げ行列」があります。毎年頼朝公役のための有名俳優を呼んで行われますが、今年は「利家とまつ」で前田利家の一の家来の村井又兵衛役の的場浩司さんが来てくれました。実際の的場さんはかなり礼儀正しい人で沿道のお客さんの声援にきちんと答えたり、挨拶してくれたりしていました。

他に書きたいことが色々ありましたが夜も遅いので寝ます。では“ＨＡＶＥ Ａ ＧＯＯＤ ＮＩＧＨＴ．”

### [7427] 凛々	2002.08.17 SAT 00:28:53　
	
初めまして。ネット暦たった二日の新参者で、かなり緊張しています。皆さんどうぞお手柔らかに。
ここ数年仕事に忙殺されるうち、アニメや漫画から少し離れていたのですが、ふとＡＨにめぐりあい、ＣＨにはまっていた頃の記憶が蘇って、今はもうどっぷりはまり直しています。
ＨＰというものを見るのも初めてなのですが、同じものに興味をもつ方々にすぐにめぐり会えるなんてほんとすごく楽しい。というわけでこれから皆さんよろしくです。

まろさん　私もサービス業で明日も仕事です。休みで華やぐ電車の中出勤は結構くやしい。でも頑張りましょう！

### [7426] まろ(神奈川県：明日も仕事）	2002.08.16 FRI 23:52:16　
	
皆さま今晩は。
サービス業は、ＧＷも、お盆も、年末年始もカンケー無かったりして（苦笑）

あゝ、先週末に[今週号の感想]も書けなかいまま(苦笑)、
今週末を迎えてしまいました。
ちょこっとだけ感想です(汗)

[槇村家の事情]
う～ん、一番印象深かったのが、香の『オトコっぽい言葉遣い』が
リョウの影響でなかったって事ですね。
やっぱ香は、シュガーボーイではない・・とゆーことですね。
　その次には、ＡＨの『兄貴』は料理はノータッチ（？）
って事ですか(微笑)
んで、その警視庁の『月とスッポン』の頃（？）の敏腕刑事は、
２７歳前後でも、かなり無茶をしていたと・・・
（確かＣＨでは２７歳の頃で『現役時代よりカラダがなまった』
　って本人は言ってましたから、ＡＨでは年齢的に同じ位でも
　まだ×２イケる状態なんですねェ・微笑）
個人的には、ＡＨのみならず、ＣＨの槇村 秀幸の過去をも
垣間見ているようで、とても読みごたえがありましたネ。
ＣＨの時は、オカマボスの組織に女性囮捜査官が殺害されて、
引責して辞めるまでは、
このように『突っ走り気味』だったのかなって(笑)思いましたし。
続きが気になりますね（早く読みたいですぅ！！）


何か、まとまってませんが(苦笑)、書き込みに時間避けないんで、
これにて失礼致します。

### [7425] タウンハンター	2002.08.16 FRI 22:53:29　
	
あれ？今週バンチお休み？
何も知らないのね、俺って奴ぁ・・・

＞chikkaさん【7411】

ご丁寧にありがとうございます！
おかげで思い出しました（＾＾）
でも３部作になっていることや
短編集も出ていることは
これまた知りませんでした・・（お恥ずかしいパート２）
売ってるのかなぁ？
明日にでも書店で探してみますね～（＾＾）

### [7424] 千葉のOBA3	2002.08.16 FRI 22:31:06　
	
こんばんは。なんか、すごいカキコの数でびっくりしてしまいました。もっこりメッセージも更新されてましたね。今の日本の繁栄があの時亡くなった方々の上に成り立っていると言う事忘れてはいけませんね。しかし、今日新宿で都庁に行ったり、中央公園にいったりしましたが、あの都庁のものすごい建物の前に、家も仕事もない人たちが寝泊りしている中央公園・・・。ものすごいアンバランス。今の日本やっぱり何か変？

７４１３　たまさま　すみません。まだ、東口には行ってません。明日あたり行けるといいんですけどね。近日中には、必ず！

わーーー、なんか、８月生まれの方、たくさんいらっしゃるんですね！とにかく、皆さん若い！！私の年齢からみたら輝いてますよ！お誕生日おめでとう！！

電車の中で見た、「グラスハート」ってロゴ（もち、エイゴよ。もうスペル書く気力もなし。）の紙袋。ピンク地に文字がシルバー。すごくカワイイんだけど、あれは,何屋さんのなんだろう・・・。ほしい！と思ったけど、もちろん持ち主には聞けなかった。（しかし、あれはオバサンは持たないな。）

いや・・・。まじで疲れた。おやすみなさい。

### [7423] たま	2002.08.16 FRI 22:17:32　
	
みなさま、大変失礼致しました。
ＣＨ２のオープニングの題名おもいっきり間違えていましたね。
「ＡＮＧＥＬ ＶＯＩＣＥ」ではなく「ＡＮＧＥＬ ＮＩＧＨＴ」なのですね。

＞black glasses様　【7417】
はじめまして。そして、ご指摘ありがとうございます。
きちんと確認もせず、勢いでカキコした私のミスです。
まったく、ＣＨファンの恥ですね。（深く反省しています。）
これからも、ご指摘・ご指導の程よろしくお願い致します。

＞ＳＭＴＰ様
今日は何の日？！　ルッルゥ～！
ハッピー☆バースデー。１９歳！
おめでとうございます。１９歳かぁ～。えぇ～なぁ～。

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様　【7418】
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様もＣＨのサントラ持っているのですか？！
けっこう、皆持っているものなのですね。
たまさんは、現在、ＣＤショップ巡りに奮闘しています。

＞いちの様
そういえば、ＣＨの本はどうなったのですか？
忘れかけてた話題を持ち返す・・・(だって、読んでほしいんだもん）

甲子園ベスト１６決定しましたね。
残念ながら九州地方は全滅しましたけど・・・
それにしても、四国すごいじゃん！４県全部進出なのでしょ！
今年はどこが優勝するのでしょうね。（若い汗ってええなぁ～）

### [7422] 華琳	2002.08.16 FRI 22:12:23　
	
こんばんは(^.^)／
ＣＨの曲の、「Ａｎｇｅｌ　Ｎｉｇｈｔ～天使のいる場所～」
も、私の好きな中の一曲です。
ＣＨの曲って、いい曲ばかりですね！
Ｊフォ○の、スカ○メロディの、「ヒーローヒロイン」の
ところに、この曲が登録されていました。
あとで、ダウンロードしようと思います(*^.^*)
☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆

### [7421] 葵	2002.08.16 FRI 22:04:28　
	
　北条せんせのメッセージ、更新されてたんですね。気づかなかった…。（恥）親族に戦死した者はいませんが、同居の祖父は横須賀の海軍に入って、あと少しで出征するところだったそうです。今でもよく昔話をします。戦争を体験した方々が高齢化するに当たり、北条せんせの作品を読んで、若い方々に少しでも戦争の恐怖やそる事の無意味を感じて欲しいですね。（って、おめぇはいくつだって？！）

＞Ｋｉｎｓｈｉさま［７４１６］
　反省室から出られました？よかったです。（^_^;

＞ＢＧさま［７４１７］
　お久しぶりでございます♪あいかわらずお仕事が大変なようですね。頑張って下さい。東京に来られるんですか？新宿を味わって下さいね。日本橋で迷子になった都民は私です。（恥）

北条老师的留言更新了，是吗？ 我没注意到...(惭愧）我没有在战争中牺牲的亲人，但和我住在一起的祖父在横须贺加入了海军，几乎随时可以上战场。 我们还经常谈起过去的日子。 随着经历过战争的人逐渐老去，我希望年轻人能读到北条老师的作品，哪怕只是一点点，也能感受到战争的恐怖和屠杀的无意义。(几岁了？)